【金融寓言】甘榕村提子餐廳倒閉之前夕

甘榕村提子餐廳老板今早被警察拘捕，由於提子老板一向敢言，村民都認為是政治打壓，在街上議論紛紛。

小明遇見同學強仔行色匆匆，問道：

「強，咁急去邊？」

「攞錢去買紀念版提子毛巾，而家炒到100蚊一條，我要撐提子老板」

「吓？咁撐唔到喎，要支持不如去餐廳，或者買而家出嘅產品」

「小明，你識乜吖，點會撐唔到？啲毛巾炒到四五百蚊，到時提子老板再出毛巾，一條賣500，咪賺錢囉。喂你條死藍絲，叫我唔好幫提子老板，死開啦」

強仔大力推開小明。此時餐廳對面鞋舖伙記甲對乙說：

「兩年前提子老板送嗰幾十條紀念毛巾，攞俾我」

「做咩？」

「攞出去賣呀，頭先有兩條友話而家100蚊條」

「嘩，點解呀？」

「我點撚知點解。總之賣晒佢，錢我地對分」

小明又見到同學聰仔，剛㩒完錢。

「聰，咁啱嘅，去邊？」

「去買提子毛巾，我諗住1000蚊一條買十條」

「吓，成萬蚊？？！！你又係撐提子老板？如果你想撐，除咗幫襯，仲可以買愛心飯劵，佢地定期派飯俾老人家，你咁多零用錢可以買幾百張，啲錢直接落餐廳袋」

「小明，你識撚咩？呢啲叫信念，呢一萬我預冇晒，我就係要畫面靚，成街人攞住提子毛巾，幾震撼呀，甘榕村村民寧願蝕都要做，咁可愛嘅人去邊度搵？」

小明無言。

第二日早上小明去提子餐廳食早餐，見冇開門，但餐廳店長張哥準備入舖。小明好奇，問：

「張哥，唔開嘅？」

「我地噚晚執咗喇，冇錢交租，唔執唔得」

「張哥，爭好多錢？」

「唔係好多，二千，但真係攞唔出」

小明這時禁不住大哭起來，說：

「對唔住呀，我有勸過啲同學嚟買愛心飯劵同幫襯，但佢地寧願幾千，一萬買毛巾，喺街揮動一日， 都唔聽我講呀，而家你地真係執喇」

自推

勿插

有感

而發

對號入座

會心微笑

嘻笑怒罵

笑中有淚

冇人肯睇

冇人回應

唔明D傻尻買 282 做乜 ，有錢買多幾個subscription 啦屌你老母

話明可以無限買學生贈閱劵，但死都要話買股票係支持

巴打唔得咁架

樓主你快啲走
feel到好多抗爭鬥士準備入黎

好言相勸啫，又被人話藍絲狗，又話唔撚識，鬥就鬥啦，呢啲咪鬥士囉